最喜愛command mode

agger, 無論Windows定Linux, 都習慣performing regular tasks from the command line, 因為真係方便過你係desktop上面左click右click囉!

BTW, 最近隻手一擺上枱用mouse就扯住痛, 就諗下可唔可以完全唔用mouse(i.e. mouseless)齋用keyboard都做到日常野, e.g. 用Firefox browser. 發現原來FF可以按F7進入"Caret Mode 鍵盤瀏覽模式", 然後跟住呢個網()打shortcuts就OK, 都幾易用, 而一習慣咗真係快過你用mouse click野好多, 真心正! (Between, FF有隻plugins好似好正叫Mouseless Browsing, 但已經停止update, 十分可惜! )

一個網頁可以做到 keyboard browse only 係好事，因為證明呢個網頁係無障礙
但好似 lihkg 個回覆咁，點樣可以 keyboard browser only ?

mouseless browse 好 D

正常一路按TAB掣個cursor應該去到reply個icon, 但Lihkg唔得(唔知點解)!
不過都已經好過高登(mobile版)架喇, 佢果邊就算個cursor去到(e.g. post title), 按enter都冇反應, 所以連post都睇唔到!

補充: lihkg 用唔到mouseless browsing/caret mode回覆, 但daarj lihkg冇問題!

menu item 用唔到
其實 mouseless browsing 好重要，因為有人係用唔到 mouse browse web page
如果咁做等同排除左佢地

希望lihkg developers係呢方面盡下義務!

補充: 如果做到好似medium-cli ()咁, 再增加reply function就正斗喇!

command line rocks

有無試過用 i3wm?

我個 p 仔係咪都要用 mouse copy and paste,
用 keyboard 打幾隻字好似要佢死咁
佢無論寫 java, putty, word doc 都係咁

以上講緊全部都係英文

根本香港人唔止無 keyboard 習慣
而係去到討厭同卑視 keyboard 嘅地步
試問有咩 factor push developer implement 無人要甚至 pull back 嘅 function 呢

用多 d linux

新一代同舊一代唔同
btw 其實有啲browser有vim mode extension
連禁條link都唔洗用mouse

vimperator撚留名

睇醫生吧，呢一行既職業病，病向錢中醫，早睇容易醫好，亦可以早點知道要點做。

關新舊代咩事 ?
我都只係用左 linux 10年
比起個 d 話自己用左 linux 25年既老屎忽，我算新定舊 ?
不過最得意係呢 d 人標榜用 linux 一定要用 command 搞到好多人以為 linux 要識 command 先用到
我就 tui, gui 並用
只係重覆性工作鍾意用 tui
但上網，打機緊係用返 gui (linux 係可以打機)

之前上堂教OS
好似話CPU theoretically係有限制
咩clock cycle限制咗CPU最多係5GHz內

cpu 原理上呢幾年已經去到 細到有量子力學既影響而唔穩定。所以宜家先一味推n核。係物理大小上要再縮細d 電子元件去升個時脈 除非唔用宜家cpu傳電子做迴路既電子結構啦